\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	
	\bibitem{html}
	HTML | computer science --- Encyclopedia Britannica [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.britannica.com/technology/HTML (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{css}
	CSS | programming language --- Encyclopedia Britannica [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.britannica.com/technology/CSS (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{js}
	CSS | programming language --- Encyclopedia Britannica [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.britannica.com/technology/JavaScript (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{сomparison}
	Modern Web Frameworks: A Comparison of Rendering Performance [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://ieeexplore.ieee.org/document/10243623 (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{github}
	GitHub --- GitHub [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://github.com/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{react-github}
	Facebook React | The library for web and native user interfaces --- GitHub [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://github.com/facebook/react (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{vue-github}
	Vue.js is a progressive, incrementally-adoptable JavaScript framework for building UI on the web. [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: https://github.com/vuejs/vue (дата обращения: 04.04.2024).
		
	\bibitem{angular-github}
	Angular | Deliver web apps with confidence [Электронный ресурс]. – Режим доступа, URL: https://github.com/angular/angular (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{react}
	React --- React [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL:  https://react.dev/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{real-dom}
	Difference between Virtual DOM and Real DOM [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.geeksforgeeks.org/difference-between-virtual-dom-and-real-dom/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{react-book}
	Introdution to React --- Cory Gackenheimer [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://pepa.holla.cz/wp-content/uploads/2016/12/Introduction-to-React.pdf (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{react-doc}
	Введение в JSX | Документация React [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://ru.react.js.org/docs/getting-started.html (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{hmr}
	Hot Module Replacement | webpack [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://webpack.js.org/concepts/hot-module-replacement/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{vue}
	Introduction --- Vue.js [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://v2.vuejs.org/v2/guide/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{vue-render}
	Rendering Mechanism | Vue.js [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL:  https://vuejs.org/guide/extras/rendering-mechanism.html (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{vue-proxy}
	Reactivity in Depth | Vue.js [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://vuejs.org/guide/extras/reactivity-in-depth.html (дата обращения: 04.04.2024).

	\bibitem{vue-cli}
	Home  | Vue CLI [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://cli.vuejs.org/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{angular}
	What is Angular? | Angular [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://angular.dev/overview (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{angular-components}
	Composing with Components | Angular [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL:  https://angular.dev/essentials/components (дата обращения: 04.04.2024).

	\bibitem{angular-dom}
	React и альтернативы [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL:  https://doka.guide/js/react-and-alternatives (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{angular-hmr}
	Using Hot Module Replacement in Angular 11 [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL:  https://dev.to/iamscottcab/using-hot-module-replacement-in-angular-11-mji (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{angular-strategy}
	Angular | ChangeDetectionStrategy [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL:  https://angular.io/api/core/ChangeDetectionStrategy (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{mob-os-stat}
	Mobile Operating System Market Share Worldwide | Statcounter Global Stats[Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL:  https://angular.io/api/core/ChangeDetectionStrategy (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{android}
	Android | operating system [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL:  https://www.britannica.com/technology/Android-operating-system (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{ios}
	iOS | operating system [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.britannica.com/topic/iOS (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{native-crossplatform}
	КРОССПЛАТФОРМЕННИЕ И НАТИВНЫЕ ПРИЛОЖЕНИЯ: СРАВНЕНИЕ ПОДХОДОВ РАЗРАБОТКИ // материалы XXII научно--практической конференции молодых ученых, аспирантов и студентов национального исследовательского мордовского государственного университета им. Н.П. Огарёва. 2019. Т. 2. С. 75-82.
	
	\bibitem{crossplatform-stat}
	Cross-platform mobile frameworks used by software developers worldwide from 2019 to 2022 | Statista [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.statista.com/statistics/869224/worldwide-software-developer-working-hours/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{flutter}
	Flutter | Google for Developers [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developers.google.com/learn/topics/flutter (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{flutter-integr}
	Add to App | Flutter [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://docs.flutter.dev/add-to-app (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{flutter-ui}
	UI | Flutter [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://docs.flutter.dev/ui (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{flutter-hot-reload}
	Hot Reload | Flutter [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://docs.flutter.dev/tools/hot-reload (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{react-components}
	Core Components and Native Components | React Native [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://reactnative.dev/docs/intro-react-native-components (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{react-native}
	Introduction | React Native [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://reactnative.dev/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{react-native-integr}
	Integration with Existing Apps | React Native [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://reactnative.dev/docs/integration-with-existing-apps (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{react-native-render}
	Render, Commit, and Mount | React Native [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://reactnative.dev/architecture/render-pipeline (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{yoga}
	Yoga [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.yogalayout.dev/ (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{xml-android}
	ЭРГОНОМИЧЕСКИЙ АНАЛИЗ СПОСОБОВ РАЗРАБОТКИ ИНТЕРФЕЙСА В ANDROID ПРИЛОЖЕНИИ / Горячкин Б.С., Богданов Д.А., Щипицина К.В. // Журнал <<Информационная Мордовия>>. 2023. Вып. 5 (80). С. 69--80.
	
	\bibitem{dom-android}
	Performance and view hierarchies  | App quality | Android Developers [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.android.com/topic/performance/rendering/optimizing-view-hierarchies (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{jetpack}
	Get started with Jetpack Compose | Android Developers [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.android.com/develop/ui/compose/documentation (дата обращения: 04.04.2024).
	
	\bibitem{jetpack-layout}
	Build adaptive layouts | Jetpack Compose | Android Developers [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.android.com/develop/ui/compose/layouts/adaptive (дата обращения: 04.04.2024).

	\bibitem{jetpack-lifecycle}
	Lifecycle of composables  | Jetpack Compose | Android Developers [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.android.com/develop/ui/compose/lifecycle (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{uikit}
	UIKit | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/uikit (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{uikit2}
	СРАВНЕНИЕ ФРЕЙМВОРКОВ SWIFTUI И UIKIT / Абдураманов З.Ш., Гладунов Е.И. // Информационно--компьютерные технологии в экономике, образовании и социальной сфере. 2022. Вып. 4 (38). С. 93-97.
	
	\bibitem{uikit-integr}
	UIKit integration | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/swiftui/uikit-integration (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{uikit-frame}
	Frame | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/uikit/ uiview/1622621-frame (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{uikit-autolayout}
	AutoLayoutGuide:UnderstandingAutoLayout [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/library/archive/ documentation/UserExperience/Conceptual/AutolayoutPG/ (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{uikit-uiview}
	UIView | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/uikit/uiview (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{swiftui}
	SwiftUI | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/swiftui/ (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{swiftui-stack}
	Layout fundamentals | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://clck.ru/3Ar6FC (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{swiftui-preview}
	Previews in Xcode | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/swiftui/previews-in-xcode (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{swiftui-observ}
	ObservedObject | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/swiftui/observedobject (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{website}
	website | computer science --- Encyclopedia Britannica [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.britannica.com/technology/website (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{xml}
	XML | computer language [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.britannica.com/technology/XML (дата обращения: 13.04.2024).
	
	\bibitem{swift}
	Swift | Apple Developer Documentation  [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/swift/ (дата обращения: 01.05.2024).
	
	\bibitem{xcode}
	XCode | Apple Developer Documentation  [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/xcode/ (дата обращения: 01.05.2024).
	
	\bibitem{simulator}
	Running your app in Simulator | Apple Developer Documentation  [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/xcode/running-your-app-in-simulator-or-on-a-device (дата обращения: 01.05.2024).

    \bibitem{sonoma}
    macOS Sonoma | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.apple.com/macos/sonoma/ (дата обращения: 01.05.2024).

    \bibitem{m1}
    M1 Pro | Apple Developer Documentation  [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://www.apple.com/newsroom/2021/10/introducing-m1-pro-and-m1-max-the-most-powerful-chips-apple-has-ever-built/ (дата обращения: 01.05.2024).

    
	\bibitem{log}
	XCLogParser [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://github.com/MobileNativeFoundation/XCLogParser#reporters (дата обращения: 01.05.2024).
	
	\bibitem{corefoundation}
	Core Foundation | Apple Developer Documentation [Электронный ресурс]. --- Режим доступа, URL: https://developer.apple.com/documentation/corefoundation (дата обращения: 01.05.2024).


\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak